買電視機換電視機集中討論區 (16) 有問題睇咗#1先

小弟乃新手 如有錯漏請求賜正

因忙碌, 個置頂冇大改動。今次有啲嘢想係度補充返。方便啲冇追開post嘅巴打睇返, 而且我地又唔使重複會答
1. 所有型號不能盡錄, 例如好多。如果睇完下面嘅spec簡介, 都認為唔夠, 又或者唔明白某啲字眼（例如 DV, local dimming），可上Rtings睇睇(下面有link)，如有需要比較，可以睇埋佢個’Side-by-Side Comparison’。如果有啲牌子(9e.g. P記) rtings係冇嘅，可上youtube睇評測(e.g. HDTV test)/ google下
2. 2019機海中，sony at least要買x8500g，x8500g以下嘅機，性能較差，對比其他牌子性價比唔高。另外，有啲機係孤兒仔（冇os upgrade）
3. ***機: 49吋或以下都係閹割機，閹割panel->50hz
4. 40吋差唔多零選擇, 40gx700係ok

可參考嘅網站:

HDR10 vs HDR10+ vs DV:

Local dimming on TVs Direct-lit, edge-lit, full-array :

Side-by-Side Comparison:
Google serach : ’ xx型號 vs xx 型號’ , 如果Rtings有, 第一個結果就係

2019機:
43” 4K (入門級）
Sony 43x8500G: 100hz ips edge led 背光 冇local dimming
孤兒仔（冇os upgrade）

P記43gx800h : 50hz ips edge led背光 有local dimming, Dolby Vsion(DV), hdr10+
P記43gx600h : 50hz ips edge led背光 冇 local dimming

***ru7080/7100: 50hz va 冇local dimming 有hdr10+

49“ 4K(入門）
Sony 49 x8500G: 100hz ips edge led 背光 冇local dimming
孤兒仔（冇os upgrade）

*** ru7100:同43”一樣

P記gx800h : 同43“一樣

49”（中高階）
Sony 49x9000G va 有local dimming full array DV
孤兒仔（冇os upgrade）兼舊機，其實係x9000f嚟

P記gx880 ips edge led有 local dimming DV

55” 或以上（中/高階）LCD:
Sony X8500G同43“/49”分別係多咗DV同 Dolby Atom, 非孤兒仔, 有airplay2
Sony x9500G ：升級版9000G 有晒佢所有feature 處理器再提升 ,有earc

P記gx880 ：同49”一樣
***55q70R: 100hz va 表現同x9500G相若 ,冇DV，但有HDR10+
***55q80R: 100hz va q70R升級版 ,冇DV，但有HDR10+

65”或以上 (高階）LCD:
***Q90R Q80R升級版，可以媲美OLED嘅LCD

55” 或以上 oled:
目前所有oled tv 都係用lg 100 hz oled panel，分別係用左咩技術去改良同埋比左咩配套

Sony A9F/A9G:有dv有earc, 有airplay2 ，有hdr dynamic tone mapping,color volume比其它oled稍微好,但係亮度稍低

Sony A8G : 有dv，但只有2個port 可以full bandwidth hdmi 2.0
孤兒仔（冇os upgrade）兼舊機，其實就係2018嘅A8f同2017嘅A1

P記GZ2000:有dv同hdr10＋,有hdr dynamic tone mapping,custom pro panel,亮度會比其它oled高
P記GZ1500: 配套同功能上同GZ2000差唔多，差別在於個音響step down
P記GZ1000：配套同功能上同GZ1500差唔多，只係影像處理器同音響再step down

LG E9/C9:有dv有earc,有airplay 2,4個port 都係hdmi 2.1,有g sync update,有dynamic tone mapping

LG B9:配套同功能上同c9大致相同，只係影像處理器step down

2020機(待續):
部分已有Rtings評測, 可以望望

開慢左, 唔該去呢個